\chapter{Проверочный расчет штифтового соединения}
\label{cha:ch_7}

Условие прочности штифтов на срез:
\begin{equation}\label{eq:shear_strength}
	\tau_{\text{ср}} \leq [\tau_{\text{ср}}]
\end{equation}
где $\tau_{\text{ср}}$ - допускаемое напряжение материала штифта на срез, $\tau_{\text{ср}} = 80$ МПа
\begin{equation}\label{eq:tau_cut}
	\tau_{\text{ср}} = \frac{2F}{n d^2_{\text{шт}}}
\end{equation}
где $F$ - срезная сила, $d^2_{\text{шт}}$ - диаметр штифта.

По результатам расчетов:
\begin{itemize}
	\item $F = 17.65$ H
	\item $d^2_{\text{шт}} = 0.75$ мм
	\item $\tau_{\text{ср}} = 20$ МПа
\end{itemize}

Подставим полученные значения в неравенство (\ref{eq:shear_strength}):
\[ 20 \leq 80 \]
следовательно, данное неравенство выполняется

Условие прочности штифтов на изгиб:
\begin{equation}\label{eq:collapse_strength}
	\sigma_{\text{см}} \leq [\sigma_{\text{см}}]
\end{equation}
где $[\sigma_{\text{см}}]$ - допускаемое напряжение, $[\sigma_{\text{см}}] = 150$ МПа;
\[ \sigma_{\text{см}} = \frac{2 M_{\text{кр}}}{d_{\text{шт}} d_{\text{в} (D - d_{\text{в}})}} \]
$d_{\text{шт}}(D - d_{\text{в}})$ - условная площадь смятия; $D = 6$ мм - диаметр ступицы

\[ \sigma_{\text{см}} = 6.72\ \text{МПа} \]

Подставим полученные значения в неравенство (\ref{eq:collapse_strength}):
\[ 6.72 < 150 \]
неравенство выполняется.